{"title": "Hỏi đáp: Trẻ sơ sinh", "question": "Chào bác sỹ.Con em sinh được 5 ngày. Cháu bú bình thường. Nhưng khi ngủ cháu thở nghe tiếng như mũi bị có di vật. Cháu không quấy khóc. Nhìn môi cháu không hồng hào lắm. Hơn thâm thâm. Vậy cháu nhà em có vấn đề gì về sức khỏe không ạ", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám bệnh để được chẩn đoán và điều trị phù hợp.,Thân mến,BS. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-so-sinh-32957/"}
{"title": "Hỏi đáp: Cho bé bú", "question": "Chào bác sĩ bé nhà em hiện được 5th20 ngày bé bú ngoài hoàn toàn. Hiện giờ em muốn bổ sung cho bé sữa non ILDONG của Hàn Quốc (hiện giờ bé dùng sữa Meiji dòng nội địa). Xin bác sĩ hướng dẫn nên cho bé sử dụng như thế nào và có tốt cho bé không ạ . Em cảm ơn.", "answer": "Con em hiện nay không cần dùng sữa non vì đã gần 06 tháng. Sữa non sữa từ nguồn sữa mẹ tiết ra từ thai 16 tuần đến tuần lễ sau sinh là tốt nhất. Nếu em bé tận dụng từ nguồn sữa này là tốt hơn tất cả các loại sữa non trên thị trường. Nếu trẻ sinh lớn hơn trước 38 tuần, hoặc trẻ sinh cực non nhẹ cân trước 32 tuần thì dùng sữa cho trẻ bú loại sinh non nhẹ cân nếu mẹ không có sữa. Nếu mẹ đủ sữa thì tận dụng nguồn sữa mẹ là tốt nhất.,Con em trong độ tuổi trên vẫn tiếp tục duy trì loại sữa từ 06 tháng – 1 tuổi và tập cho trẻ ăn dặm để cung cấp thêm nguồn dinh dưỡng ngoài sữa giúp trẻ phát triển cân đối.,Mời em đến tham dự lớp “Hướng dẫn thực hành ăn dặm cho bé trên 6 tháng tuổi” vào 9h sáng thứ 4 hàng tuần tại phòng số 1, khu khám trẻ M1 tại 227 Cống Quỳnh Q1.,Trân trọng,,BS. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng tiết chế,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/cho-be-bu-32959/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé ngủ nhìêu, ít bú, đổ mồ hôi nhìêu khi ngủ", "question": "Em chào bác sinh con em được 2 tháng 20 ngày bé cân nặng 5kg2 thế có bình thường không ạ? Hôm bé được gần 2 tháng thì hay quấy khóc, ngủ hay giật mình, ngủ ít, chập chờn, thức từ chìêu đến 11h mới chịu ngủ. Em đưa bé đi bác sĩ, bác sĩ nói bé bị thíêu canxi bán cho bé 1 hộp calcium corbiere 5ml và aquadetrim d3. Buổi sáng uống 1 ống canxi buổi chìêu 1 giọt d3. Em cho bé uông mỗi ngày. Đến nay được 2 tùân rồi ạ. Mỗi ngày em đều tắm nắng cho bé 20phút. Bây gìơ bé ngủ ngoan hơn, không giật mình nữa. Nhưng bú được tí là ngủ ạ. Em xin hỏi vậy em có cần tíêp tục cho bé uống thuốc nữa không ạ? Em xin cảm ơn bác sĩ.", "answer": "Em Lan Anh thân mến,,Con em đã phát triển rất tốt và em cũng biết tận dụng nguồn vitamin D3 thiên nhiên là phơi nắng mỗi ngày. Hiện tại BS cũng đã chỉ định đúng thuốc nên em tiếp tục duy trì và nuôi con bằng sữa mẹ nhé! ,Nếu có nhu cầu cần tư vấn, em đến phòng khám và tư vấn dinh dưỡng tại tầng trệt khu M. (Liên hệ đặt lịch hẹn qua số điện thoại: 08.540.28.29 – nội bộ 228 hoặc 606).,Trân trọng,,BS. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng tiết chế,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-ngu-nhieu-it-bu-do-mo-hoi-nhieu-khi-ngu/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tiêm ngừa cúm khi nghi ngờ có thai", "question": "Em và chồng em quan hệ được 2 ngày thì em đi chích ngừa cúm(influvac) tại viện pasteur. em nghi ngờ mình sẽ dính bầu nên được 1 bác sỹ tại viện tư vấn là có thai đều có thể tiêm ngừa được. Sau khi tiêm xong em hơi lo lắng em có hỏi tiếp 2 bác sỹ khác thì bảo rằng khoan hãy tiêm, em nói là em lỡ tiêm rồi thì bảo là không sao. Em đang chuẩn bị hành trang kĩ lưỡng để có em bé, nhưng hiện tại em thấy rất hoang mang và lo lắng quá. Mong bác sỹ tư vấn cho em với? nếu như sau khi quan hệ 2 ngày em đi chích ngừa cúm nếu mà có thai thì có ảnh hưởng gì tới em bé không ạ?", "answer": "Chào bạn,,Theo thông tin sản phẩm, Influvac có thể sử dụng được ở các giai đoạn của thai kỳ. Dữ liệu về độ an toàn khi dùng vắc xin này trong ba tháng đầu ít hơn so với ba tháng giữa và ba tháng cuối của thai kỳ. Tuy nhiên, việc sử dụng rộng rãi vắc xin cúm cho phụ nữ mang thai không cho thấy tác dụng gây hại đối với thai phụ và thai nhi. Vì vậy, bạn không nên lo lắng nếu biết mình mang thai. Ngoài ra, bạn nên khám thai định kỳ và báo cho bác sĩ về việc đã tiêm ngừa Influvac để được theo dõi tình trạng sức khỏe của mẹ và bé.,Thân mến.,DS. Võ Trương Diễm Phương\nKhoa dược ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tiem-ngua-cum-khi-nghi-ngo-co-thai/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ đi phân toàn bọt, hay trớ, sôi bụng", "question": "Chào các BS. Cho em hỏi còn em sinh 39 tuần được có 2,5kg giờ 2 tháng 7 ngày, tăng được 1,5kg bé hay nôn trớ, khó ngủ hay giật mình bụng hay sôi, đi ngoài nhiều lúc ra bọt không, mẹ ăn uống bình thường. Xin hỏi cháu như vậy là bị sao cần làm gì để khắc phục. Rất mong được tư vấn ạ", "answer": "Em Đoan Hồng thân mến,,Con em hiện tại đang tăng cân tốt, em tiếp tục duy trì sữa mẹ, vì sữa mẹ dễ tiêu hóa, giúp cho trẻ hạn chế nôn trớ, thường xuyên phơi nắn cho trẻ mỗi ngày 30’ khi mặt trời vừa mọc lúc 7-8 giờ sáng.,Trẻ em thường đi cầu 3-4 lần là bình thường nên em đừng lo lắng. Khi đi khám định kỳ, nhờ BS cho thêm vitamin D để dự phòng thiếu Canxi ở trẻ nhũ nhi. ,Nếu có nhu cầu cần tư vấn, em đến phòng khám và tư vấn dinh dưỡng tại tầng trệt khu M. (Liên hệ đặt lịch hẹn qua số điện thoại: 08.540.28.29 – nội bộ 228 hoặc 606).,Trân trọng,,BS. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng tiết chế,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-di-phan-toan-bot-hay-tro-soi-bung/"}
{"title": "Hỏi đáp: Cân nặng bé gái 10 tháng", "question": "Kính gửi bác sỹBé nhà hiện tại đang 10 tháng mà bé chỉ cân nặng 7kg -7kg3, chiều cao bé 73.5 cm. Bé ăn uống vận động bình thường đã mọc 2 răng cửa dưới và đang mọc 2 răng cửa trên. Bác sỹ cho hỏi với cân nặng như trên thì có vấn đề gì không ạ. Cám ơn", "answer": "Chào em,,Hiện tại cân nặng của bé bị thiếu, chiều cao thì tạm được. Em nên đưa bé đi khám ở BV Nhi Đồng hoặc Trung Tâm Dinh Dưỡng TP.HCM để được bổ sung vi chất dinh dưỡng, giúp trẻ ăn ngon, ngủ tốt hơn, dự phòng suy dinh dưỡng, thấp còi về sau., Nếu có nhu cầu cần tư vấn, em đến phòng khám và tư vấn dinh dưỡng tại tầng trệt khu M. (Liên hệ đặt lịch hẹn qua số điện thoại: 08.540.28.29 – nội bộ 228 hoặc 606).,Trân trọng,,BS. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng tiết chế,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/can-nang-be-gai-10-thang/"}
{"title": "Hỏi đáp: Con rụng tóc, ra mô hôi trộm", "question": "Chào Bác sĩ!Con em hiện nay 6 tháng 3 ngày, cân nặng của bé là 7.5kg. Lúc sinh ra tóc cháu nhiều, đen, nhưng từ từ rụng hết tóc gốc và bây giờ thì lên tóc mới. Cháu ngu hay giật mình và ra mô hôi rất nhiều ở đầu, em phải lau suốt. Bác sĩ cho em hỏi như vậy có phải cháu thiếu canxi, vitamin không ạ. Em có thể mua vitamin bổ sung cho cháu uống không ạ.", "answer": "Chào bạn,,Các dấu hiệu của bạn mô tả chưa đủ để kết luận bé thiếu canxi.  Bạn có thể cho bé uống mỗi ngày 400 UI vitamin D để phòng ngừa còi xương.,Thân mến,BS. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/con-rung-toc-ra-mo-hoi-trom/"}
{"title": "Hỏi đáp: Sữa bột pha sẵn", "question": "Chào bác sĩBé trai nhà em được 10 tháng, nặng 10 kg, cao 78 cm (lúc sinh bé 3,5 kg). Ngày bé ăn 3 bữa cháo, mỗi bữa khoảng nữa chén ăn cơm. Nhưng gần đây bé không chịu uống sữa công thức, vậy em có thể cho bé uống sữa bột pha sẵn đóng hộp trên thị trường để thay thế sữa công thức tự pha hay không ạ? (Vì em đi làm nên không thể nuôi con bằng sữa mẹ được ạ. Em nghĩ trong năm đầu tiên sữa rất quan trọng, mặc dù bé có ăn cháo nhưng vẫn rất cần uống sữa phải không ạ?) Bé ngủ không ngon giấc, giật mình rất nhiều vào ban đêm. Em cho uống Aquadetrim 2-4 giọt/ ngày, canxi ống 5ml 01 ống/ngày (chia làm 2 cữ sáng và trưa) nhưng không thấy cải thiện. Bé chưa biết đứng chựng, chưa biết vẫy tay…. Như vậy bé có chậm phát triển không ạ? Xin bác sĩ tư vấn giúp em. Em có thể bổ sung gì để bé phát triển tốt hơn ạ?", "answer": "Em Loan thân mến,,Sữa công thức dùng cho trẻ từ 6 tháng – 1 tuổi các công ty đã nghiên cứu và bổ sung những vi chất cần thiết phù hợp cho đô tuổi trên. Khi pha đúng hàm lượng sữa bột và nước thì sẽ được năng lượng tương đương, còn sữa nước thì hàm lượng din dưỡng sẽ thấp hơn sữa bột.,Con em hiện tại ăn cháo 3 bữa, nhưng chất lượng của chén cháo sẽ quan trọng hơn, phải đảm bảo đủ: đạm, đường, béo, rau xanh nhằm cung cấp khoàng 1/ 2 năng lượng từ thức ăn, sữa khoảng 4 cử/ ngày, mỗi lần bé bú ít nhất 200ml. Hiện tại cân nặng và chiểu cao của bé vừa đủ, không suy dinh dưỡng. ,Nếu có nhu cầu cần tư vấn, em đến phòng khám và tư vấn dinh dưỡng tại tầng trệt khu M. (Liên hệ đặt lịch hẹn qua số điện thoại: 08.540.28.29 – nội bộ 228 hoặc 606).,Trân trọng,,BS. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng tiết chế,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/sua-bot-pha-san/"}
{"title": "Hỏi đáp: Dinh dưỡng cho bé sinh non nhẹ cân", "question": "Bé nhà m sinh non 36 tuần nặng 2,1kg Hiện tại bé 5 tháng chỉ nặng 5,8kg, bé có phải quá nhỏ không? Tháng 1 bé lên 1kg, tháng 2 lên 1,1kg, tháng 3 chỉ lên 600g, tháng 4 lên 500g, tháng 5 lên 500g M cho bé phơi nắng, uống canxi đầy đủ, bé ngoan nhưng bú ít, 4 tháng đầu bú mẹ hoàn toàn, sang tháng thứ 5 m tập bú bình nhưng bé chỉ bú khi ngủ và không bú mẹ nữa, mỗi cử bé bú từ 90-120ml sữa, ngày khoảng 7 cử, nhưng thường ko bú hết sữa vì ngủ mê là không nút bình nữa. Mọi người đánh giá là bé vẫn cứng cáp, khoẻ mà sao chậm lên cân quá. Cho hỏi m cần bổ sung gì thêm cho bé không? Hiện tại bé chỉ uống sữa công thức. Bé khó uống các thứ bằng thìa, chỉ nước thì nuốt vô, ngoài ra thứ khác hay nhã ra, hay ọc ra kể cả sữa. Xin tư vấn cách bổ sung dinh dưỡng cho bé lên cân tốt, xin chân thành cám ơn", "answer": "Chào em Nhã Uyên,,Bé sanh non, nhẹ cân nhưng hiện tại con em phát triển bình thường không nhẹ cân và phát triển bắt kịp so với trẻ sanh đủ tháng. Khi trẻ tròn 6 tháng, nhu cầu của trẻ tăng lên nhưng sữa mẹ không tăng thêm và điều cần thiết là cho trẻ ăn dặm thêm ngoài sữa mẹ.,Khi tập cho trẻ ăn dặm, người mẹ phải kiên trì, tập từ ít đến nhiều, từ loãng đến đặc và chia thành nhiều bữa nhỏ. Việc bổ sung thuốc theo sự chỉ định của BS là cần thiết. , Mời em đến tham dự lớp “Hướng dẫn thực hành ăn dặm cho bé trên 6 tháng tuổi” vào 9h sáng thứ 4 hàng tuần tại phòng số 1, khu khám trẻ M1 tại 227 Cống Quỳnh Q1.,Nếu có nhu cầu cần tư vấn, em đến phòng khám và tư vấn dinh dưỡng tại tầng trệt khu M. (Liên hệ đặt lịch hẹn qua số điện thoại: 08.540.28.29 – nội bộ 228 hoặc 606).,Trân trọng,,BS. Võ Thị Đem,,K. Dinh dưỡng tiết chế,,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/dinh-duong-cho-be-sinh-non-nhe-can/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé hay bị đi cầu són, phân nhiều nước", "question": "Xin chào bác sĩ.Bé gái nhà em được 1 tháng 6 ngày. Bé sinh thường lúc sanh được 3kg2. Lúc về bác sĩ có chuẩn đoán bé bị vàng da và cho uống vitamin D 200000UI. Sau khi ra viện về nhà được 25 ngày. Em có cho bé đi tái khám ở viện theo yêu cầu của bác sĩ thì bé cân được 3kg8. Lúc đó bé hay đánh rắm són phân. Bé bú mẹ hoàn toàn. lúc về bé được kê cho uống 3 ống men tiêu hóa. Và e cũng được kê uống sắt, và canxi. Dạo gần đây bé hay đi ngoài són phân lỏng. Bé bú cứ khoảng 2 tiếng / lần. Ngủ tầm 18h/ngày. Vậy cho em hỏi bé bú và ngủ như thế có được hay không? Bé tăng cân như vậy có ít quá không? Mẹ chồng em kêu cứ để bé đói thật đói mới cho bú, như thế bé mới bú nhiều và ngủ lâu. Em thì cứ theo nhu cầu của bé, muốn thì em cho bú. Khi nào ngủ thì ngủ. Chứ có để bé đói thì bé cũng chẳng bú thêm được bao nhiêu. Vậy theo ý mẹ chồng em như vậy là đúng hay sai? Xin cảm ơn!", "answer": "Chào bạn,,Bé bú và ngủ như vậy là bình thường. Bạn nên cho bé bú theo nhu cầu vì thể tích dạ dày của bé còn nhỏ, không thể bú quá nhiều mỗi lần bú mà cần bú nhiều lần. Bản chất giấc ngủ của trẻ trong giai đoạn này là ít ngủ sâu nên 2 tiếng bú một lần là bình thường. Bạn nên bổ sung thêm chất đạm, sữa trong chế độ ăn của mẹ vì bé lên cân ít là do chế độ ăn của mẹ chưa đủ chất.,Thân mến,BS. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-hay-bi-di-cau-son-phan-nhieu-nuoc/"}
